const QUIZ_CONTENT = {
  title: "形容動詞の活用",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "「静かだ」という形容動詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>あの部屋は静か（　）う。",
      answers: ["だ", "に", "だっ", "だろ"],
      correct: "だろ",
      hint: "",
      explanation: "形容動詞の未然形は「〜う」に続く形で、「だろ」や敬語なら「でしょ」となるよ。推測するときに使うよね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "「静かだ」という形容動詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>あの部屋は静か（　）た。",
      answers: ["だ", "に", "だっ", "だろ"],
      correct: "だっ",
      hint: "",
      explanation: "形容動詞の連用形は「〜た」「〜ある」などに続く形で、「だっ」「で」などになるよ。過去のことを表すのに使ったりするよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "「静かだ」という形容動詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>この部屋は静か（　）。",
      answers: ["だ", "に", "だっ", "で"],
      correct: "だ",
      hint: "",
      explanation: "形容動詞の終止形言い切る形では「だ」や「です」となるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "「静かだ」という形容動詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>静か（　）部屋で本を読んだ。",
      answers: ["な", "だ", "に", "で"],
      correct: "な",
      hint: "",
      explanation: "形容動詞の連体形は体言（名詞など）を修飾する形で「な」などとなるよ。今回は部屋を修飾しているね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "「静かだ」という形容動詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>もし静か（　）ら、ここで話そう。",
      answers: ["でし", "だっ", "だろ", "なら"],
      correct: "なら",
      hint: "",
      explanation: "形容動詞の仮定形は「〜ば」に続く形で「なら」となるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "（　）の形容動詞の活用形を選べ。<br>教室が（静かだ）。",
      answers: ["終止形", "未然形", "連体形", "仮定形"],
      correct: "終止形",
      hint: "言い切る形は何形？",
      explanation: "「だ」で終わり、言い切る形は終止形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      level: "hard",
      question: "（　）の形容動詞の活用形を選べ。<br>教室は（静かです）。",
      answers: ["連用形", "終止形", "未然形", "仮定形"],
      correct: "終止形",
      hint: "敬語で言い切っているね。",
      explanation: "「です」で終わり、言い切る形も終止形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
     question: "（　）の形容動詞の活用形を選べ。<br>（静かな）音楽を聴く。",
     answers: ["連体形", "未然形", "終止形", "仮定形"],
     correct: "連体形",
     hint: "体言（名詞など）を修飾する形はなんだったかな？",
      explanation: "「な」に活用するのは連体形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "（　）の形容動詞の活用形を選べ。<br>（静かなら）ここで話そう。",
      answers: ["仮定形", "連体形", "終止形", "未然形"],
      correct: "仮定形",
      hint: "「もし〜ば」に続く形は？",
      explanation: "「なら」に活用するのは仮定形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      level: "hard",
      question: "（　）の形容動詞の活用形を選べ。<br>（静かだろ）うと思った。",
      answers: ["未然形", "終止形", "連用形", "仮定形"],
      correct: "未然形",
      hint: "「〜う」などに続く形は？",
      explanation: "「だろ」に活用するのは未然形だよ。「う」は推量の助動詞に接続する形だよ。助動詞はまたやろう。",
      image: ""
    }
  ]
  
}

export default {
  japanese27: QUIZ_CONTENT,
  japanesePro27: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
